<resources>
    <string name="app_name">Auida2</string>
    <string-array name="preguntas">
        <item>1- ¿Por qué hace falta un nuevo Sistema de Licencias de Conducir?</item>
        <item>2- ¿Qué beneficios tiene?</item>
        <item>3- ¿Debo tramitar la licencia ahora o puedo esperar a que venza?</item>
        <item>4- ¿Qué requisitos debo cumplimentar para obtener la Licencia Nacional de Conducir por primera vez?</item>
        <item>5- ¿Requisitos para renovar una licencia?</item>
        <item>6- ¿A partir de qué edad puedo obtener mi Licencia Nacional de Conducir?</item>
        <item>7- ¿Quisiera saber cuántos y cuáles exámenes tendré que aprobar para poder obtener mi licencia de conducir?</item>
        <item>8- ¿Cuál es la modalidad de evaluación?</item>
        <item>9- En caso de reprobar algún examen ¿cuánto debo esperar para poder rendirlo nuevamente?</item>
        <item>10- ¿Qué necesito para circular?</item>
    </string-array>
    <string name="pregunta1">1- ¿Por qué hace falta un nuevo Sistema de Licencias de Conducir? \n\n

-Porque había más de 1800 centros de emisión de licencias, con sus propios requisitos, costos, categorías y sistemas de seguridad.\n
-Porque existían tantos formatos y diseños que los agentes de tránsito no podían realizar los controles fácilmente.\n
-Porque los conductores inhabilitados en una jurisdicción podían obtener la licencia en otra.\n
-Porque no había un base de datos unificada que permitiera llevar un Registro Nacional de Antecedentes de Tránsito.\n</string>
    <string name="pregunta2">2- ¿Qué beneficios tiene?\n\n

-Unifica el diseño de la Licencia para todas las jurisdicciones del país, lo que facilita la tarea de las autoridades de control.\n\
-Establece un curso de capacitación integral en educación vial con contenidos unificados en todas las jurisdicciones.\n\
-Unifica los requisitos y los criterios de evaluación en cada Centro de Emisión Certificado.\n
-Permite la creación del Registro Nacional de Antecedentes de Tránsito para la implementación progresiva del sistema de puntos.\n
-Cuenta con dos códigos bidimensionales y 35 marcas de seguridad que impiden su falsificación o adulteración.</string>
    <string name="pregunta3">3- ¿Debo tramitar la licencia ahora o puedo esperar a que venza?\n \n

El cambio de la Licencia se dará de manera paulatina cuando ocurra la expiración o renovación  de las Licencias ya emitidas. Ninguna Licencia en circulación PIERDE su actual VALIDEZ.</string>
    <string name="pregunta4">4- ¿Qué requisitos debo cumplimentar para obtener la Licencia Nacional de Conducir por primera vez?\n\n

-Saber leer y para los conductores profesionales también escribir;\n
-Presentar original y Copia de DNI;\n
-Presentar grupo y factor sanguíneo del titular;\n
-Contar con la edad correspondiente para la clase solicitada;\n
-Acompañar autorización del representante legal, si fuere menor (Ley Nacional 26.579);\n
-CeNAT Certificado expedido por el Registro Nacional de Antecedentes de Tránsito sobre infracciones y sanciones penales en ocasión del tránsito, más los informes específicos para la categoría solicitada;\n
-Completar una declaración jurada sobre el padecimiento de afecciones;\n
-Asistir en forma obligatoria a un curso teórico práctico de educación para la seguridad vial (para aquellas personas que tramiten la obtención por primera vez);\n
-Aprobar un examen médico psicofísico;\n
-Aprobar un examen sobre educación y ética ciudadana, conducción, señalamiento y legislación;\n
-Aprobar un examen teórico-práctico sobre detección de fallas de los elementos de seguridad del vehículo y de las funciones del equipamiento e instrumental.\n
-Aprobar un examen práctico de idoneidad conductiva.</string>
    <string name="pregunta5">5- ¿Requisitos para renovar una licencia?\n\n

En todos los casos, para su renovación deberá presentarse DNI, licencia anterior, rendir el correspondiente examen psicofísico y, en caso de poseer antecedentes por infracciones graves o por otras faltas que establezca la AGENCIA NACIONAL DE SEGURIDAD VIAL, también el examen teórico-práctico.\n

Además de requerirse al Registro Nacional de Antecedentes de Tránsito informes de infracciones y de sanciones penales en ocasión del tránsito, el certificado correspondiente.</string>
    <string name="pregunta6">6- ¿A partir de qué edad puedo obtener mi Licencia Nacional de Conducir?\n \n

-A partir de los veintiún (21) años para las clases de licencias C, D y E;\n
-Diecisiete (17) años para las restantes clases;\n
-Dieciséis (16) años para ciclomotores.</string>
    <string name="pregunta7">7- ¿Quisiera saber cuántos y cuáles exámenes tendré que aprobar para poder obtener mi licencia de conducir? \n \n

El aspirante deberá aprobar un curso teórico-práctico, el correspondiente examen psicofísico y tres (3) exámenes de capacidad y conocimiento.\n\n

Estos últimos son:\n\n

1.Examen teórico de conocimientos sobre educación y ética ciudadana, conducción, señalamiento y legislación;\n
2.Examen teórico-práctico sobre detección de fallas de los elementos de seguridad del vehículo y de las funciones del equipamiento e instrumental;\n
3.Examen práctico de idoneidad conductiva.</string>
    <string name="pregunta8">8- ¿Cuál es la modalidad de evaluación?\n \n

El sistema de evaluación es de opción múltiple, o sea consiste en preguntas múltiples choice, con la posibilidad de una pregunta a desarrollar.</string>
    <string name="pregunta9">9- En caso de reprobar algún examen ¿cuánto debo esperar para poder rendirlo nuevamente?\n \n

De reprobar un examen no se podrá volver a rendir el mismo antes de los 30 días, contando el postulante con 3 oportunidades para ello. Los exámenes son de carácter eliminatorio.</string>
    <string name="pregunta10">10- ¿Qué necesito para circular?\n\n

-Portar la licencia que lo  habilite para conducir ese tipo el vehículo en el que circula.\n
-Portar la cédula (verde) de identificación del vehículo.\n
-Portar comprobante de seguro en vigencia (no es necesario portar el comprobante del pago del mismo, según Disposición Nº 70/09 ANSV)\n
-Que el vehículo, tenga colocadas las placas de identificación de dominio. Las mismas deben ser legibles de tipos normalizados y sin aditamentos;\n
-Que el vehículo posea matafuego y balizas portátiles normalizados, excepto las motocicletas;\n
-Que el número de ocupantes guarde relación con la capacidad para la que fue construido y no estorben al conductor;\n
-Que sus ocupantes usen los correajes de seguridad en los vehículos que por reglamentación deben poseerlos;\n
-Que tratándose de una motocicleta, sus ocupantes lleven puestos cascos normalizados, y si la misma no tiene parabrisas, su conductor use anteojos</string>
    <string name="teoria">1. Portar la cédula verde al conducir, siempre que no se encuentre vencida acreditará el derecho o autorización para usar el automotor.\n\n
02. Todo automotor deberá estar provisto de una bocina o aparato sonoro similar, cuyo sonido, sin ser estridente, se oiga a 100 metros.\n\n
03. Todo automotor deberá estar provisto de dos sistemas de frenos de acción independiente.\n\n
04. Todo automotor deberá estar provisto de un silenciador del escape que amortigüe las explosiones del motor.\n\n
05. Todo automotor deberá estar provisto de paragolpes delanteros y traseros colocados a la misma altura respecto a la calzada.\n\n
06. Todo automotor deberá estar provisto de correajes y cabezales de seguridad o dispositivos que los reemplacen.\n\n
07. Todo automotor deberá estar provisto de velocímetro.\n\n
08. Todo automotor deberá estar provisto de trabas de seguridad en capot, baúl y todas sus puertas.\n\n
09. Las bicicletas y triciclos a pedal deberán contar con una luz blanca delantera de alcance medio o baja que permita ver a por lo menos 10 metros.\n\n
10. Las bicicletas y triciclos a pedal deberán contar con al menos un sistema de frenos.\n\n
11. Los vehículos ciclomotores y motocicletas deberán contar con cascos y anteojos de seguridad para el conductor y sus acompañantes.\n\n
12. Los vehículos conducidos por sordos o hipoacúsicos deberán contar con dos espejos retroscópicos colocados uno en cada puerta delantera.\n\n
13. Los vehículos conducidos por sordos o hipoacúsicos deberán contar con chapas pintadas en cuadros de dos por dos centímetros amarillos y rojos alternativamente.\n\n
14. Las bicicletas y triciclos a pedal deberán estar provistas de un indicador sonoro que pueda oírse a una distancia suficiente.\n\n\
15. Las bicicletas y triciclos a pedal deberán estar provistas de elementos reflectantes en los costados de ambas ruedas.\n\n
16. Las chapas de identificación de un vehículo no deben colocarse a más de 1.20 metros respecto al nivel de la calzada.\n\n
17. La licencia de conductor tiene una validez máxima de cinco años.\n\n
18. Para conducir vehículos automotores, la autoridad expedidora requerirá del solicitante tener conocimientos básicos sobre comportamiento ante accidentes y primeros auxilios.\n\n
19. La licencia de conductor caduca si han pasado más de 90 días de producido un cambio de jurisdicción del titular.\n\n
20. La licencia de conductor podrá ser dada de baja si el conductor hubiera sufrido accidentes reiterados.\n\n
21. En la vía pública, se deberá circular respetando el siguiente orden de prioridad: Primero las indicaciones de la autoridad competente, y luego las señales de tránsito.\n\n
22. Son requisitos indispensables para la circulación vehicular en la vía pública: Portar cédula verde, comprobante del seguro hacia terceros y balizas y matafuegos homologados.\n\n
23 Puede realizarse la maniobra de adelantamiento por el lado derecho cuando el conductor del vehículo que antecede va a girar o detenerse a su izquierda.\n\n
24. En una rotonda se debe dar prioridad de paso a los peatones.\n\n
25. En una rotonda, tiene prioridad de paso el que circula sobre el que ingresa, debiendo cederla al que egresa.</string>
</resources>
